<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MẤY KHI MẤY KHỈ</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on MẤY KHI MẤY KHỈ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 04:32:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dev enviroment as code</title>
      <link>/post/dev-env-as-code/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 04:32:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dev-env-as-code/</guid>
      <description>Giới thiệu   Gitpod.io đề cập về khái niệm dev-env-as-code, nghe cũng quá là hợp lý. Github thì có Codespaces (mình chưa thử). Về cái ý tưởng này thì trưóc đây đã có vài bên làm như cloud9 hay koding gì gì đó. Hay là google cloudshell mình vẫn sử dụng suốt (chém).  Trong bài này mình sẽ nói về gitpod. Vì nó miễn phí 50h/1 tháng thoải mái và vọc và dùng thử.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNU Guix system, hệ thống của tương lai (thời đại 4.0.4)</title>
      <link>/post/gnu-guix-os/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 09:12:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/gnu-guix-os/</guid>
      <description>Tôi nghĩ GNU Guix sẽ là hệ thống chủ chốt trong tương lai, thống trị trên mọi mặt trận. GNU đã tạo nhiều Linux distros dựa trên nhiều distro khác từ nhưng GNU Guix là một kiến trúc khác hẳn.  GNU Guix là 1 trình quản lý gói như apt, yum, pacman trên các OS khác. Khi nhắc đến hệ điều hành GNU Guix thì tức hệ điều hành đó sẽ sử dụng GNU Guix làm trình quản lý chính, cùng GNU Shepherd làm init system (tôi nghĩ thế, sai thì thôi).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vài link để bắt đầu với Emacs</title>
      <link>/post/bat-dau-voi-emacs/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 21:21:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/bat-dau-voi-emacs/</guid>
      <description>Hôm nay người bạn hữu của tôi xin tôi vài link để học emacs. Nên tôi xem nên bắt đầu từ đâu là hay ho, cảm hứng nhất. Chứ nếu bạn cài emacs và bật default lên có thể bạn sẽ chán ngay.  Nên tôi đưa ra một vài resource để bắt đầu cũng như theo dõi Emacs Web (có thể dùng M-x eww)     https://tuhdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Builb bàn phím công thái học (ergo)</title>
      <link>/post/ergo-keyboard/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 08:26:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/ergo-keyboard/</guid>
      <description>Lý do  1. Nếu làm việc nhiều, ngón tay út bắt đầu mỏi và đau do bấm phím Ctrl quá nhiều lần (do Emacs đó)   Vì thế mà tôi muốn 1 cái bàn phím có thể map được phím thoải mái, tôi sẽ di chuyển ngay phím Ctrl về ngón cái  Thực ra có 1 số giải phát thay thế như dùng vi-keybinding (tôi không thích, phải thêm config cho emacs nữa), đảo phím Ctrl lên Capslock (cũng được) nhưng khá khó chịu cho những tổ hợp C-z, C-x 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phạm vi directory trong Emacs</title>
      <link>/post/pham-vi-directory-trong-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 22:46:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/pham-vi-directory-trong-emacs/</guid>
      <description>Sơ lược về cách Emacs làm việc với buffer/file   Buffer nói 1 cách dễ hiểu là 1 tệp ảo (không cần)/(chưa được)/(đã được) lưu thành 1 tệp. Đối tượng mà emacs làm việc là buffer. Khi mở 1 file trong emacs, emacs sẽ mở file đó vào 1 buffer cùng tên hoặc tên sẽ được đi kèm với thư mục cha khác nhau để phân biệt nếu mở file trùng tên.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viết ghi chú mỗi ngày làm việc</title>
      <link>/post/vo-ghi-chung/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 15:07:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/vo-ghi-chung/</guid>
      <description>Khi còn là sinh viên tôi cũng vọc vạch kha khá, kinh nghiệm đọng lại rồi cũng rơi dần nếu không dùng lại, ngay cả những cái đơn giản nhất. Tôi bắt đầu suy nghĩ về việc viết note như là mình hồi xưa đi học để lại các kiến thức trong vở. (Nhưng vở thì mình cũng vứt lâu rồi)  Thế là tôi bắt đầu làm nó bài bản hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng TODO list để quản lý công việc</title>
      <link>/post/su-dung-todo-list-de-quan-ly-cong-viec/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:08:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/su-dung-todo-list-de-quan-ly-cong-viec/</guid>
      <description>Công cụ   org-mode là 1 package nổi tiếng trong Emacs. Và có rất nhiều người dùng Emacs chỉ vì org-mode thôi  Cách sử dụng như nào bạn có thể xem ở trang chủ của Org-mode Cách tôi dùng   Tôi viết các file org ở các vị trí khác nhau, và sử dụng org-agenda để hiển thị toàn bộ chúng như 1 bức tranh toàn cảnh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implement tính năng kill/yank trong Emacs vào I3WM</title>
      <link>/post/clipmenu/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:10:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/clipmenu/</guid>
      <description>Lý do   Khoảng ngày &amp;lt;2021-02-11 Thu&amp;gt; sau khi được 1 bạn suggest về cái ~/.i3/bin/x-register tổt hơn TxGVNN/i3-config#5. Tôi mới nghĩ về việc tìm kiếm 1 chương trình quản lý clipboard mà tôi có thể yank rồi chọn item để paste nhưng sử dụng dmenu. Như tính năng yank trong Emacs.  Mấy năm truớc tôi đã từng thấy 1 người bạn sử dụng chương trình nào đó để show toàn bộ history cuả clipboard và chọn ra để paste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lời giới thiệu o.O</title>
      <link>/post/intro/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:00:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/intro/</guid>
      <description>Sao lại bây giờ mới viết?   Truớc đây tôi đã muốn xây dựng debian-vn.github.io để cho cộng đồng Debian tại VN, chứ không muốn viết blog cá nhân. Vì tôi nghĩ build cộng đồng nó sẽ tồn tại lâu hơn là cá nhân. Thực ra page đó cũng có mỗi tôi viết :joy: Tóm lại không đủ nhiệt huyết để làm nữa :sad:  Nhưng vẫn nhiệt tình trao đổi/chia sẽ cho anh em đồng nghiệp ở công ty, nhóm nhỏ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>