<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>org on MẤY KHI MẤY KHỈ</title>
    <link>/tags/org/</link>
    <description>Recent content in org on MẤY KHI MẤY KHỈ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 11:30:51 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Báo cháy với org-alert</title>
      <link>/post/org-alert/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:30:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/org-alert/</guid>
      <description>Cháy này là DEADLINE đó   Trong bài trưóc mình đã viết về sử dụng Org-mode để quản lý công việc Thì ngoài việc tự tay check các task hàng ngày, thì chúng ta có thể sử dụng thêm tính năng alert
  Vào việc luôn  (use-package org-alert :ensure t :config (setq org-alert-interval 900 ;; 15phút báo cháy 1 lần alert-default-style &amp;#39;libnotify ;; mình sử dụng libnotify để bắn alert ra thẳng màn hình org-alert-match-string ;; Đoạn này mình có sửa thành DEADLINE &amp;lt; tomorrow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Literate Devops với Emacs</title>
      <link>/post/literate_devops_with_emacs/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 07:27:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/literate_devops_with_emacs/</guid>
      <description>Ví dụ như video này đây youtube.com/Literate Devops with Emacs
 Hiểu đơn giản là giờ chúng ta cần everything as code, cần reproducible, tăng khả năng stateless (hãy như Guix)
Sử dụng org-babel  Với org-babel thì các đoạn code sẽ được viết trong cặp #+BEGIN_SRC NGÔN-NGỮ-THỰC-THI và #+END_SRC với các option như thực thi ở thư mục nào :dir,…
 Các ví dụ mình dùng.
Cài cắm các tool cần thiết cho máy mình  *Build PC ** Setup emacs #+BEGIN_SRC compilesudo apt-get update sudo apt-get install -y emacs-nox # Setup dotfiles curl https://txgvnn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng TODO list để quản lý công việc</title>
      <link>/post/su-dung-todo-list-de-quan-ly-cong-viec/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:08:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/su-dung-todo-list-de-quan-ly-cong-viec/</guid>
      <description>Công cụ   org-mode là 1 package nổi tiếng trong Emacs. Và có rất nhiều người dùng Emacs chỉ vì org-mode thôi
 Cách sử dụng như nào bạn có thể xem ở trang chủ của Org-mode
  Cách mình dùng   Mình viết các file org ở các vị trí khác nhau, và sử dụng org-agenda để hiển thị toàn bộ chúng như 1 bức tranh toàn cảnh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
